.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--Warding-Aggression:

Оберегающая агрессия (`Warding Aggression <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=1029>`_) / Закл. 3
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- преграждение

**Обычай**: арканный, сакральный, природный

**Сотворение**: |д-2| жестовый, словесный

**Продолжительность**: вплоть до 1 минута

**Источник**: Secrets of Magic pg. 140

----------

Вы направляете магический оберег через свою атаку и пытаетесь наложить ее на противника.
Этот оберег увеличивает вашу защиту против этого врага, пока вы поддерживаете его, продолжая атаковать этого противника.
Совершите по врагу :ref:`action--Strike` ближнего боя оружием или безоружной атакой.
В дополнение к обычным эффектам Удара, он получает следующие эффекты.
*Оберегающая агрессия* заканчивается, если противник, которого вы атаковали умирает или в конце любого хода, когда вы не попали по нему Ударом ближнего боя.

| **Критический успех**: Вы на 1 раунд получаете бонус состояния +3 к КБ против этого врага и бонус состояния +2 к КБ против этого врага на оставшуюся продолжительность
| **Успех**: Вы получаете бонус состояния +2 к КБ против этого врага
| **Провал**: Вы получаете бонус состояния +1 к КБ против этого врага
| **Критический провал**: Вы не получаете дополнительного эффекта





.. include:: /helpers/actions.rst